<p align="center"><a href="#" target="_blank"><img src="https://developer.android.com/images/landing/android-logo.svg" width="400"></a></p>

![Version](https://img.shields.io/badge/version-1.0.0-blue.svg?cacheSeconds=2592000)
[![License: MIT](https://img.shields.io/badge/License-MIT-yellow.svg)](#)

---
Inicialmente este projeto é uma cópia do repositório [cbsan/android-sdk](https://github.com/cbsan/android-sdk) para ser usada em meus projetos evitando 
perder suporte caso o projeto repositório original seja apagado.

Futuramente pode ser que haja possíveis melhorias e atualizações de versões de pacotes no projeto.

## Android SDK

A ideia é criar e configurar o ambiente inicial para desenvolvimento Android, assim facilitando o início de algum projeto.
Esse dockerfile irá fazer o download e instalação da versão mais recente do Android Command Line Tools (6858069), as ferramentas contidas nele são disponibilizadas no PATH inicial do container. Para facilitar deixei configurado um emulador do Android na versão 28.

Sugestões e criticas são muito bem vindas :blush:

⚠️ **Necessário ter o [Docker](https://docs.docker.com/engine/) instalado em seu ambiente local.** ⚠️

### Utilização/Compilação

```sh
$ docker build -t reijunior100/android-sdk .
```

💡Você pode utilizar a imagem já compilada que está no registry, para isso basta utilizar a imagem **cbsan/android-sdk**.

#### Executando

Para subir o container é necessário executar o comando abaixo:

```sh
$ docker run -ti --privileged -e DISPLAY=$DISPLAY -v /tmp/.X11-unix:/tmp/.X11-unix -v /dev:/dev cbsan/android-sdk bash
```

ℹ️ No exemplo estou utilizando a imagem que esta compilada no registry **cbsan/android-sdk**, caso tenha compilado ela localmente deve substituir pela nomenclatura utilizada.

#### Emulador

⚠️ Importante: Esse comando ira utilizar o X do SO pois ele abre uma janela do sistema, no caso do linux é necessário fazer o mapeamento, isso pode ser feito executando o comando **xhost local:root** no terminal local.:warning:

Essa imagem contem um emulador Android configurado rodando na versão 28. Para executar utilize o comando abaixo:

```sh
$ runEmulator
```

💡O comando deve ser executado dentro do container.

---

## Autor

**Cristian B. Santos <cbsan.dev@gmail.com>**

Give a ⭐️ if this project helped you!
